# नैतिक मुद्दाहरू

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"यस कम्पनीलाई समर्थन नगर्नुहोस् जुन नैतिकता शून्य छ"

"तपाईको कम्पनी भरोसायोग्य छैन। तपाईं डीएमसीए लागु गर्न दावी गर्नुहुन्छ तर त्यसो नगर्नुका लागि धेरै मुद्दा छ।"

"तिनीहरू केवल उनीहरूको सेन्सर गर्छन् जसले तिनीहरूको नैतिकतामाथि प्रश्न गर्छन्।"

"मलाई लाग्छ सत्य असुविधाजनक छ र सार्वजनिक दृश्यबाट राम्रो लुकेको छ।"  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>मलाई क्लिक गर्नुहोस्

## क्लाउडफ्लेयरले मानिसलाई स्पाम गर्दछ
</summary>


क्लाउडफ्लेयरले गैर क्लाउडफ्लेयर प्रयोगकर्ताहरूलाई स्पाम ईमेलहरू पठाउँदै छ।

- केवल चुनिएका सदस्यहरूलाई ईमेल पठाउनुहोस्
- जब प्रयोगकर्ताले "स्टप" भन्छ, तब ईमेल पठाउन रोक्नुहोस्

यो सजिलो छ। तर क्लाउडफ्लेयरले मतलब गर्दैन।
क्लाउडफ्लेयरले भने कि तिनीहरूको सेवा प्रयोगले सबै स्प्यामरहरू वा आक्रमणकर्ताहरूलाई रोक्न सक्छ।
हामी कसरी क्लाउडफ्लेयर रोक्न सक्छौं क्लाउडफ्लेयरलाई सक्रिय नगरीकन?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>मलाई क्लिक गर्नुहोस्

## प्रयोगकर्ताको समीक्षा हटाउनुहोस्
</summary>


क्लाउडफ्लेयर सेन्सर नकारात्मक समीक्षा।
यदि तपाइँ ट्विटरमा एन्टि क्लाउडफ्लेयर पाठ पोष्ट गर्नुहुन्छ भने, तपाइँसँग "होईन, यो होईन" सन्देशको साथ क्लाउडफ्लेयर कर्मचारीबाट जवाफ पाउने मौका छ।
यदि तपाईं कुनै समीक्षा साइटमा नकारात्मक समीक्षा पोस्ट गर्नुहुन्छ भने, तिनीहरू यसलाई सेन्सर गर्ने प्रयास गर्नेछन्।


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>मलाई क्लिक गर्नुहोस्

## प्रयोगकर्ताको निजी जानकारी साझा गर्नुहोस्
</summary>


क्लाउडफ्लेयरमा ठूलो उत्पीडन समस्या छ।
क्लाउडफ्लेयरले होस्ट गरिएका साइटहरूको बारेमा गुनासो गर्नेहरूको व्यक्तिगत जानकारी साझा गर्दछ।
ती कहिलेकाँही तपाइँ तपाइँको सही आईडी प्रदान गर्न सोध्छन्।
यदि तपाईं सतावट, आक्रमण, स्वैट वा मारिन चाहानु हुन्न भने, तपाईं क्लाउडफ्लेर्ड वेबसाइटहरूबाट टाढा बस्नुहुनेछ।


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>मलाई क्लिक गर्नुहोस्

## परोपकारी योगदानको कर्पोरेट बिन्ती
</summary>


क्लाउडफ्लेयर परोपकारी योगदानका लागि सोध्दैछ।
यो एकदम भयावह छ कि एक अमेरिकी निगमले नाफा नकमाउने संस्थाको साथमा राम्रो कारणहरू भएको परोपकारी संस्थाको लागि माग गर्दछ।
यदि तपाईं मानिसहरूलाई ब्लक गर्न वा अन्य व्यक्तिको समय बर्बाद गर्न मनपराउनुहुन्छ भने, तपाईं क्लाउडफ्लेयर कर्मचारीहरूका लागि केहि पिज्जा अर्डर गर्न सक्नुहुन्छ।


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>मलाई क्लिक गर्नुहोस्

## साइटहरू समाप्त गर्दै
</summary>


यदि तपाइँको साइट अचानक तल झर्छ भने तपाइँ के गर्नुहुन्छ?
त्यहाँ रिपोर्टहरू छन् कि क्लाउडफ्लेयरले प्रयोगकर्ताको कन्फिगरेसन मेटाइरहेको छ वा कुनै चेतावनी बिना चुपचाप सेवा बन्द गर्दैछ।
हामी सुझाव दिन्छौं कि तपाईले राम्रो प्रदायक खोज्नुहोस्।

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>मलाई क्लिक गर्नुहोस्

## ब्राउजर विक्रेता भेदभाव
</summary>


क्लाउडफ्लेयरले टोरमा गैर-टोर-ब्राउजरका प्रयोगकर्ताहरूलाई वैमनस्यपूर्ण उपचार दिँदा फायरफक्सको प्रयोग गर्नेहरूलाई प्राथमिकता दिन्छ।
Tor प्रयोगकर्ताहरू जसले गैरकानुनी जाभास्क्रिप्ट कार्यान्वयन गर्न इन्कार गर्दछन् शत्रुतापूर्ण उपचार पनि पाउँछन्।
यो पहुँच असमानता एक नेटवर्क तटस्थता दुरुपयोग र शक्तिको दुरुपयोग हो।

![](../image/browdifftbcx.gif)

- बाँया: टोर ब्राउजर, दायाँ: क्रोम। उही आईपी ठेगाना।

![](../image/browserdiff.jpg)

- बाँया: टोर ब्राउजर जाभास्क्रिप्ट अक्षम, कुकी सक्षम पारियो
- दाँया: क्रोम जाभास्क्रिप्ट सक्षम, कुकी अक्षम

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- क्युटब्रोउजर (सानो ब्राउजर) टोर बिना (क्लेरनेट आईपी)

| ***ब्राउजर*** | ***पहुँच उपचार*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (जाभास्क्रिप्ट सक्षम गरियो) | पहुँच अनुमति छ |
| Firefox (जाभास्क्रिप्ट सक्षम गरियो) | पहुँच गिराइयो |
| Chromium (जाभास्क्रिप्ट सक्षम गरियो) | पहुँच गिराइयो |
| Chromium or Firefox (जाभास्क्रिप्ट असक्षम गरियो) | प्रवेश अस्वीकृत |
| Chromium or Firefox (कुकी अक्षम भयो) | प्रवेश अस्वीकृत |
| QuteBrowser | प्रवेश अस्वीकृत |
| lynx | प्रवेश अस्वीकृत |
| w3m | प्रवेश अस्वीकृत |
| wget | प्रवेश अस्वीकृत |


सजिलो चुनौती समाधान गर्न अडियो बटन किन प्रयोग नगर्ने?

हो, त्यहाँ एक अडियो बटन छ, तर यसले सधैं टोरमा काम गर्दैन।
तपाईंले यो सन्देश प्राप्त गर्नुहुनेछ जब तपाईं यसलाई क्लिक गर्नुहुन्छ:

```
पछि फेरि प्रयास गर्नुहोस्
तपाईंको कम्प्युटर वा नेटवर्कले स्वचालित प्रश्नहरू पठाउँदै हुन सक्छ।
हाम्रो प्रयोगकर्ताहरूलाई बचाउन, हामी अहिल्यै तपाईंको अनुरोध प्रक्रिया गर्न सक्दैनौं।
थप विवरणहरूको लागि हाम्रो मद्दत पृष्ठ भ्रमण गर्नुहोस्
```

</details>

---

<details>
<summary>मलाई क्लिक गर्नुहोस्

## मतदाता दमन
</summary>


संयुक्त राज्य अमेरिकाका मतदाताहरूले आफ्नो निवास राज्यमा राज्य सचिवको वेबसाइट मार्फत मतदान गर्न दर्ता गर्दछन्।
रिपब्लिकनद्वारा नियन्त्रित राज्य सचिव कार्यालयहरूले क्लाउडफ्लेयरमार्फत राज्य सचिवको वेबसाइट प्रोक्सी गरेर मतदाता दमनमा संलग्न छन्।
क्लाउडफ्लेयरले टोर प्रयोगकर्ताहरूको प्रतिकूल व्यवहार, यसको एमआईटीएम स्थिति एक केन्द्रिय वैश्विक बिन्दु हो, र यसको हानिकारक भूमिकाले समग्रमा सम्भावित मतदाताहरू दर्ता गर्न अनिच्छुक बनाउँदछ।
लिबरलहरूले विशेष रूपमा गोपनीयतालाई अँगाल्छ।
मतदाता दर्ता फारमहरूले मतदाताको राजनीतिक झुकाव, व्यक्तिगत शारीरिक ठेगाना, सामाजिक सुरक्षा नम्बर, र जन्म मितिको बारेमा सम्वेदनशील जानकारी स collect्कलन गर्दछ।
प्रायः राज्यहरूले मात्र त्यो जानकारीको सबसेटलाई सार्वजनिक रूपमा उपलब्ध गर्दछ, तर क्लाउडफ्लेयरले ती सबै जानकारीहरू देख्दछन् जब कसैले मतदान गर्न रेजिष्टर गर्दछ।

नोट गर्नुहोस् कि कागज रेजिष्ट्रेसनले क्लाउडफ्लेयरलाई अवरूद्ध गर्दैन किनभने राज्य डाटा एन्ट्री स्टाफ कामदारहरूको सेक्रेटरीले डाटा प्रविष्ट गर्न क्लाउडफ्लेयर वेबसाइट प्रयोग गर्दछ।

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org मतहरू जम्मा गर्न र कार्य गर्नको लागि प्रसिद्ध वेबसाइट हो।
“मानिसहरू जताततै अभियानहरू सुरू गरिरहेका छन्, समर्थकहरूलाई परिचालन गर्दैछन, र निर्णय ड्राइभरहरूसँग समाधानका लागि काम गरिरहेका छन्।”
दुर्भाग्यवश, धेरै व्यक्तिले परिवर्तन.org सबै देख्न सक्दैन क्लाउडफ्लेयरको आक्रामक फिल्टरको कारण।
तिनीहरूलाई याचिकामा हस्ताक्षर गर्न अवरुद्ध गरिएको छ, यसैले तिनीहरूलाई प्रजातान्त्रिक प्रक्रियाबाट हटाएर।
अन्य गैर-क्लाउडफ्लारेड प्लेटफर्महरू जस्तै ओपनपिट्शनले समस्या समाधान गर्न मद्दत गर्दछ।

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- क्लाउडफ्लेयरको "एथेन्सियन प्रोजेक्ट" ले राज्य र स्थानीय निर्वाचन वेबसाइटहरूलाई नि: शुल्क उद्यम-स्तर सुरक्षा प्रदान गर्दछ।
उनीहरूले भने कि "उनीहरूका घटकहरूले निर्वाचन सूचना र मतदाता रेजिष्ट्रेसन पहुँच गर्न सक्दछन्" तर यो झुठो कुरा हो किनकि धेरै व्यक्तिहरूले केवल साइट ब्राउज गर्न सक्दैनन्।

</details>

---

<details>
<summary>मलाई क्लिक गर्नुहोस्

## प्रयोगकर्ताको प्राथमिकता बेवास्ता गर्दै
</summary>


यदि तपाइँ केहि अप्ट-आउट गर्नुहुन्छ, तपाइँ आशा गर्नुहुन्छ कि तपाइँ यसको बारे कुनै ईमेल प्राप्त गर्नुहुने छैन।
क्लाउडफ्लेयरले प्रयोगकर्ताको प्राथमिकतालाई बेवास्ता गर्दछ र तेस्रो-पार्टी निगमहरूको ग्राहकको स्वीकृति बिना डाटा साझेदारी गर्दछ।
यदि तपाईं तिनीहरूको नि: शुल्क योजना प्रयोग गर्दै हुनुहुन्छ भने, तिनीहरू कहिलेकाँही तपाईंलाई ईमेल पठाउँछन् मासिक सदस्यता किन्नको लागि।

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>मलाई क्लिक गर्नुहोस्

## प्रयोगकर्ताको डाटा हटाउने बारेमा झूट
</summary>


यस पूर्व क्लाउडफ्लेयर ग्राहकको ब्लगका अनुसार, क्लाउडफ्लेयर खाताहरू मेटाउने बारेमा झूट बोल्दै छ।
आजकल धेरै कम्पनीहरूले तपाईंको डाटा बन्द गरे तपाईंको खाता बन्द गरे वा हटाए पछि।
प्राय: राम्रो कम्पनीहरूले आफ्नो गोपनीयता नीतिमा यसको बारेमा उल्लेख गर्छन्।
क्लाउडफ्लेयर? होईन

```
2019-08-05 क्लाउडफ्लेयरले मलाई पुष्टिकरण पठायो कि उनीहरू मेरो खाता हटाउनेछन्।
2019-10-02 मैले क्लाउडफ्लेयरबाट ईमेल प्राप्त गरें "किनकि म ग्राहक हुँ"
```

क्लाउडफ्लेयरलाई "हटाउनुहोस्" शब्दको बारेमा थाहा थिएन।
यदि यो वास्तवमै हटाइएको छ भने, किन यस पूर्व ग्राहकले एक ईमेल पायो?
उनले क्लाउडफ्लेयरको गोपनीयता नीतिमा यसको उल्लेख नभएको पनि उल्लेख गरे।

```
तिनीहरूको नयाँ गोपनीयता नीतिले एक बर्षको लागि डाटा कायम राख्नको बारे कुनै उल्लेख गर्दैन।
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

यदि तपाईं क्लाउडफ्लेयरलाई कसरी विश्वास गर्न सक्नुहुन्छ यदि तिनीहरूको गोपनीयता नीति एक LIE हो?

</details>

---

<details>
<summary>मलाई क्लिक गर्नुहोस्

## तपाइँको व्यक्तिगत जानकारी राख्नुहोस्
</summary>


क्लाउडफ्लेयर खाता मेटाउने कठिन स्तर हो।

```
"खाता" कोटि प्रयोग गरेर समर्थन टिकट सबमिट गर्नुहोस्,
र सन्देशको मुख्य भागमा खाता मेटाउने अनुरोध गर्नुहोस्।
तपाइँसँग मेटाउन अनुरोध गर्नु अघि तपाइँको खातामा कुनै डोमेन वा क्रेडिट कार्ड संलग्न गरिएको हुनुपर्दैन।
```

तपाईंले यो पुष्टिकरण ईमेल प्राप्त गर्नुहुनेछ।

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"हामीले तपाईंको मेटाउने अनुरोधलाई प्रक्रिया गर्न थालिसकेका छौं" तर "हामी तपाइँको व्यक्तिगत जानकारी भण्डारण गर्न जारी राख्छौं"।

के तपाई यसलाई "विश्वास" गर्न सक्नुहुन्छ?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## कृपया अर्को पृष्ठमा जारी राख्नुहोस्:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](ne.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
